[知而不行] 陳帆:中環灣仔繞道塞車屬預期內

運輸及房屋局局長陳帆表示，中環灣仔繞道開通後出現擠塞是當局預期之内，但承認有些工作可以做得更好，例如預先告示道路安排等。

他指出，任何新基建開通後，市民都需要磨合期適應，運輸署已在中環往灣仔方向，近林士街天橋增加標示，提醒駕駛人士可以使用中線，亦改善臨時告示，提醒駕駛者提早切線。今日已有較多駕駛者跟從繞道新指示駕駛。

陳帆預期，繞道在繁忙時段仍會擠塞，但在西行線的第二期工程下個月完成後，日後塞車情況將大幅改善。

繞道星期日車流量有2萬多車次，昨日則有1萬多車次，陳帆相信，大部分人希望試用繞道，故星期日車流量較多，而同時原有道路車流量較少，相信已經達到分流作用。

點解有人覺得起繞道係解決到塞車，根本香港私家車增長就太多，個個同時返工入CBD唔塞車就假啦
Btw 西隧新年會唔會又係時候加價

私家車多可以點做先
我反而覺得問題係中環啲道路設計嚴重過時，你出面幾通順都好，入唔到去咪一鳩樣頂返出嚟
果一萬億用嚟重建中環好過整人工島啦屌
就算你宜家唔搞，終有一日都係要重建架啦
唔通中環可以千年不變咩

點樣重建中環 拆左啲大廈再起過咩

一係拆走部份舊式大廈
一係改建地底
一係將道路方向大執位
哩個唔係得定唔得嘅問題，係做定唔做嘅問題
都係果句，唔通中環可以千年不變？